美媒指司法部擬以國安為由 反對開通連接香港光纖電纜

美媒指司法部擬以國安為由 反對開通連接香港光纖電纜

美國《華爾街日報》報道，美國司法部可能以國家安全為理由，反對開通一條連接美國洛杉磯至香港的海底光纖電纜。報道表示，由Google、Facebook及中國第四大電訊營運商的鵬博士電訊傳媒集團，合作鋪設這條跨太平洋的海底電纜，鋪設工程至今已完成了大半，完成後需要取得商業經營許可才能開始營運，但報道引述消息人士表示，美國司法部基於國家安全上的顧慮，當中有中國電訊傳媒集團，以及電纜在香港容易受中國控制，反對這條光纖網絡營運。美國司法部國安事務發言人表示，外商投資或取得股權的申請個案，若果涉及國家安全和執法顧慮，美國聯邦傳播委員會會轉介司法部，司法部目前不作評論。

做得好
香港想奶共 話人外國勢力
又想拎盡全世界人著數 光環 扮咩國際都市
收皮啦